學語言level

有冇自學歐洲語言既巴絲可以講下 自己可以點知道自己學到咩程度?
姐係你點知自己係咩level 同埋知道自己有咩地方可以改善, 例如點將自己speaking level由B1升B2?

見佢分級個定義好模糊 無乜話儲到幾多個生字同掌握到咩grammar
睇到一頭霧水

(歡迎學緊其他語言既巴絲入黎分享下學習語言既技巧同心得

買textbook同exercise 就知自己level
搵一個渠道畀你講係最有效練speaking

因為見好多巴絲 甚至外國朋友都話自己上網學
所以先好奇有冇巴絲同internet慢慢學到上B1,B2

但我都明白上網學係好無系統 會比較浪費時間

同埋你地同native speakers係點練speaking同講咩題目
有冇D比較structured少少既方法同佢地練

同個南美妹講過兩三次西班牙文 講黎講去都係介紹自己 問下路咁
diversify唔到D話題 真係學唔到太多野

學語言 天份 > All

何出此言呢巴打
dump一個人出去浸2,3年剩係講果種語言 係可以有好大進步

所以我一直覺得學語言係要浸 呢樣先係最緊要

其實唔係

語言係少數有心學就一定學得識嘅野
你個腦係設計好嚟學語言
雖然可能有快有慢
但一定學得識

一向覺得B1以上既分級係廢既，啲定義根本模糊籠統到仆街
事實上都唔需要拘泥於呢啲分級之中，自己可以用個語言嚟做到乜自己最清楚
即係有個鬼佬就過嚟同你講自己中文HSK level幾幾幾，你都唔知佢做乜鳩啦
咪又係叫佢講兩句中文嚟聽吓

讀緊乜？

有快有慢 一定學得識
你咁講 乜都係咁咖啦
天份意思就係 好快上手同埋會學得精 , 特別係無學過都估得出
無溫都記得邊到見過
無天份就係學嚟學去都係記唔住 , 唔記得 , 錯語法 ...

同埋，你個腦係設計好嚟學語言
但係你個腦同樣話比你聽
人大咗，跟隨你嘅 "語言學習能力/裝置" 會慢慢減退
老咗明顯係努力都好多野補救唔到
呢樣野係好慘豬 所謂老咗唔係講你七老八十
係二十到尾已經好明顯
三十出頭基本上已經好難同D未過廿歲比較
就算你有幾多嘅老師，幾咁有一套體系去教，好好嘅語言環境
都係好難敵過天份同年齡
所以精準D嚟講
應該係 天份&年齡>All

利申 : 語言系 , 做外語教育

大級ABC都算有用既 起麻叫知道佢expect個流利程度大概去到邊
但每一個大級中間差距係極大 B1頭同B2尾係可以話係天淵之別
所以先想問清楚各位巴絲點樣知道自己流利程度係咩位置

(其實都係想考個試 為張證書 但張證書都係對自己一種挑戰同埋能力既肯定 )

都同意巴打講年齡係一種限制

但巴打講既天份 其實個定義算係等於語感
自己覺得語感係講得多同從錯誤中學習去培養

同埋由細bilingual既人 學語言比較容易上手
因為佢地個語感比較multi dimensional 唔會限死係由一種語言思考
新語言未必係同一種 但佢地會sense到唔同既地方 同埋由其他語言借鏡
所以容易D培養到語感

不過唔係做巴打呢行 有講錯屌得細力D

C1

法文b2 義大利文 b1 西文 b1

我就覺得天份唔係指緊語感
天份我覺得係講緊 "語言學習能力/裝置" 比較好，吸收力較好
唔洗點努力，學語言上嚟自帶 "事半功倍" 效果。

反之，天份差嘅話，姐係 學極都唔吸收（通常唔係單係學語言，學其他都吸收得慢，做人鳩下鳩下個d , 俗稱Kai子 個d , Kai下Kai下個d , 有語言障礙，讀寫障礙個d更甚）

人地一講就明，做兩三次練習已經可以用到，佢搞成半個鐘都搞唔掂，今日教明咗，聽日返嚟又唔記得，提埋都唔記得個d .

我做教外語嘅
講真，乜人都見過。
我見過天份高到好誇張，從未正式學過，唔認得字，但係長期睇劇，之後佢識聽識講，仲要講得幾好，點睇都唔似無學過。基本上佢係成句句子，放咗入腦，再係腦入面換佢想要講嘅單字，呢種情況，佢有機會會錯語法，但係意思大致都會明，以無學過嘅人嚟講，係好屈機。佢仲要係好多都啱 連不規則都有部份可以整理到，你估佢會錯，佢都講得啱。 個條友真係我見過最難忘。

遇個一個天份差再加有咁上下年紀嘅 大約40出頭 女人。
朋友叫我幫幫手睇下解唔解決到，因為已經轉過好多學校同老師。自問我教出嚟嘅學生，好多都唔會差得去邊，好多教完出嚟都去咗外國留學，上埋大學都有。有學生依家已經出返嚟教書都有。(利申：我個種語言係小語種）
個個40中女 , 我真係搞唔掂，見過最誇張係佢。佢係連發音都跟唔到，好簡單，面前比如有3個音，好淺，正常人一聽一講 99% 跟到嘅簡單音，佢可以跟唔到，讀錯。你比幾個音同字，叫佢配對個d 好簡單嘅練習 , 比如頭先學咗5個音，我讀，佢係入面搵返邊個打邊個，已經練咗好耐，都可以唔記得。人地平均10分鐘左右做嘅野，佢係可以一個鐘都解決唔到。
每次只能教佢好淺白嘅內容，叫佢背d即食會話，佢都係發音發到好差，我唔知佢邊到出咗問題。
後尾教咗2個月左右，真係學唔掂，我好老實同佢講，叫佢放棄。我教書咁多年嚟，第一次叫學生放棄，我叫佢唔好浪費錢，浪費時間。因為佢話佢係興趣學，學嚟諗住都係撚兩嘴，但佢已經好心機溫習。 呢個係我第一次，亦係唯一一次叫學生放棄。

仲有一個學生有語言障礙，讀寫障礙，但我都教到佢識睇，睇得明，但口語佢真係改唔到，口語發音太差，佢係廣東話（母語）都講唔準，佢講廣東話我都成日聽唔明佢想講乜，所以我理解佢，我明佢外語讀唔準係正常。但佢比其他人花多好多時間去學同溫，平均進度慢其他同學一半，本來係教班，最後佢要私補先解決到。呢d 就係天份問題，人地常人一個鐘，你要三個鐘先解決到，已經係天份問題。同埋天份有影響學語言個 極限去到邊 , 好似呢隻情況咁 , 佢發音真係好差，好多時我都唔知佢Up緊乜 , 呢個已經係限界。有天份個d 可以學到好似原語民咁都得。

我係屬於有天份嘅人，但唔算最有天份個班。
我都努力嘅，但我嘅努力同我實力唔係好成正比。
我係偏發音，語法，說話比較有天份。
所以我成日都覺得語言天份好重要，你唔努力，有天份都可以秒殺好多人。
好似籃球咁，190普通人都可以屈165球皇一樣。